# Einleitung {#intro}

Die neuen Wire-Bonder der Firma *tpt* führen regelmäßig zu einer Beschädigung der isolierenden SiO~2~-Schicht von Proben auf Si/SiO~2~. 
Durch Anlegen einer Spannung an das Backgate kann es durch diese Beschädigung zu einem Durchschlag Backgate-Spannung (Gate-Durchbruch) kommen. 
Der Einfluss des Bondens mit dem *tpt*-Aluminium-Bonder auf die Wahrscheinlichkeit eines Gate-Durchbruchs wurde in meiner Bachelorarbeit untersucht. 
Für eine genaue Untersuchung des Verhaltens am *tpt*-Gold-Bonder blieb jedoch keine Zeit.

```{r gatebreak-image, out.width = "70%", fig.cap="Gate-Druchbruch an einem Al/Au-Bond aus meiner Bachelorarbeit (tpt Al-Bonder)."}
knitr::include_graphics(here::here("report/static/img/gatebreak/gb-example.jpg"))
```

Ziel dieser Arbeit ist es daher festzustellen, ob das Bonden mit dem *tpt*-Gold-Bonder zu Gate-Durchbrüchen führen kann. 
Dabei ist der Einfluss der wesentlichen Bondparameter auf die Wahrscheinlichkeit eines Gate-Durchbruchs von besonderem Interesse.

\clearpage
